【逃犯條例】美總領事：擱置修例與撤回無異 冀港盡快回正軌

美國駐香港總領事唐偉康（Kurt
Tong）卸任前夕，接受《星島日報》專訪，表示歡迎特首擱置修改《逃犯條例》的決定，相信已和撤回無異，有利於社會回歸正軌。他否認在修例事件出聲是干預香港事務，稱只是為了傳達美國在港各界的意見。回首三年的總領事生涯，他指香港社會遠比自己想像的複雜，但香港依然有制度優勢，一國兩制仍然是「一杯幾乎裝滿的水」，香港完全可以「有自信」。

一國兩制是「裝滿的水」

唐偉康本周將卸任美國駐港總領事，結束三十年的外交官生涯，返美服務私人顧問公司。修例風波一役，令他處於風口浪尖，遭中國外交部駐港公署批評，還有建制派前往總領事館示威。「我最近發聲比較多，不是為了取樂、也不是吸引眼球。」他表示，作為外交官，有職責代表在港生活、投資和傾注心血的數萬名美國公民和上千的美國企業，反映對修例的意見，這並不是為了破壞香港的社會秩序，也不是政治干預。

他介紹，美國企業在港有十萬名僱員、八百億美元投資、華爾街大型機構在香港設亞洲辦事處。「我們如果干預香港是沒有道理的，因為我們想要在香港有一個便捷的營商環境。讓香港更複雜，不符合美國的國家利益。」他稱，如果西方社會聆聽了部分香港人的意見並公開表達相應觀點，他認為是無可厚非的，和組織政治活動性質不同，「組織政治活動是違反《維也納公約》的。」

美國總統特朗普早前表示，香港發生的事情是中國的事情，相信北京和特區政府能夠處理好這個問題。唐偉康表示，他贊同總統的看法，「香港問題不是我們的責任，但這不代表我們不關心。」

目前，港府已經決定擱置逃犯條例修例。唐偉康說，領事館已經發表公開聲明支持這一決定。他相信，擱置和撤回實際上已經沒有分別，希望社會各界盡快重回正軌，不要讓政治事件影響到其他事務的正常進行。「對於外國商界來說，香港的生活成本太高了，做生意、住房子、還有其他一些發展問題。」

港展示了中國最開放地區

專訪中，他再次表達了對一國兩制的讚許和對香港的信心。「香港向世界展示了中國最多元、最開放的地區，這創造了暢通的信息流和大量的經濟機會。」他認為，一國兩制對香港、對中國十分有利，「雖然中央政府會覺得香港社會一些特點讓人惱火，但你必須要接受一些令人惱火的特點才能接受其他絕佳的特點。因為它們是有聯繫的。香港的言論自由是社會的經濟競爭力的一部分。」

「我用一杯水的比喻一國兩制。想像是一杯快滿的水。這個狀態很好，但不是完美，可以更好……我不覺得香港的特殊性一定要消失，或者自治程度變低。」作為臨別贈言，他表示：「香港要自信！香港是一個很棒的城市。我感覺到了人們的焦慮。我覺得一部分是來自一國兩制體系中的一些很自然的摩擦和對立，但有的時候焦慮是不必要的。」記者

呢條肥佬同佢上任夏千福差天拱地

卸任前夕

都就換人理撚得佢9up咩

美國已經定性左港府做法係已經撒回

食咗屎？
轉：立會需要水、頭盔、索帶、遮、first aid、較剪、眼罩、盾牌、紙皮、六角匙、頭盔、較剪
物資短缺！
拎去煲底

既然你都講到一樣，點解講句撤回都咁難

求人不如求己

Ok完了

因為大家都為左啖氣，其實已經撒回了

樓主係知名五毛，大家起底望吓就知
唔好再推post PLZ

請善用起底功能

宜家唔係淨係訴求撤回啊

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，屌嗰啲當然90%都係五毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，呢個就係拉籠一派打一派，群眾鬥群眾，要你自相殘殺，孤立主要敵人，民初時期國民政府分裂就係共匪搞出嚟，共匪玩咗咁多年分化，普羅大眾應該要熟悉呢一點，大家都係擁抱自由民主嘅價值，呢個要保持清醒，同伴之間要互相尊重，唔好咁易上五毛當

我講既係事實，唔信自己睇source

大勢已去

可以同班期望美國救港既人講冇喇
一齊全力靠自己啦

江湖傳聞 華盛頓政府不滿意佢係香港工作 收不到風 要換人

呢個唔係一啖氣咁簡單
而係係立會有程序上既分別
而家就係你話唔提但係香港市民唔信你

五毛又出post

仲唔係為啖氣
就算迫到政府撒左
都可以重提
有咩分別

老實說話，佢基本上係要下年再重黎過送中,正常黎講係既
但問題係，仲有監警問題同釋放人士問題未解決，呢幾樣野唔解決都係無辦法番去原點
所以你呢駐港既人好好收下料先鳩up

問埋上任嗰個點講先啦屌

佢都就卸任啦

200萬人都係智障？
只有佢一個人至叻！

佢代表美國政府

咁又點，你唔係以為美國策劃社運呀嘛

即係美國政府已經滿意左特區政府做法

邊有講擱置

已經唔係條例既問題了
係香港人睇唔到未來

政府講左無修法時間表即係擱置左

一早block咗

怕面對現實咪block
都係報導真相姐

你代表政府呀？
冇時間表都可以代表隨時黎得

屌你老母有冇睇過戲呀，有陣時d人去戲院有冇邊日時間表，戲院都係答你未有時間表
今日冇時間表唔代表聽日冇，政府講嘅野你都好信呀？
你冇睇過林鄭（暫緩）技咩？
呢頭同人講暫緩，轉過撚頭靜靜雞做野
唔撚知唔好係度扮撚晒代表
撤回兩個字有幾難？點解係都要定為暫緩？

佢撤左重提要重新做過諮詢 一讀
而家佢一個屈尾十等大家淡左件事就可以重複返612果朝做既野喎
你少d警覺性就過左
全職mon住立法會都做唔切文宣話比大家知啦
同埋正正講到撤左同唔提一樣
比大家一個安心撤左去咪得 反正可以重提

明既 都就返美國 實收唔少中國d jetso

當佢唔知
佢做發展局局長果陣向示威者做過既承諾冇一樣做到

政府一早就話係撤回二讀
佢程序上係做左啦

貼source同你係五毛冇衝突

從來沒有擱置及暫緩既說法
只有撒回才是真真正正 光明磊落既說法

而家政府講明無修例時間表
可能2047年都唔會再攞返出來
其實已經撒左了

佢講既咪同何君堯一樣
二百萬人都係謊言受害者

所以佢就係俾人換囉！！！

任期滿咗，係咪都會俾人換架喇
留意住新嘅領事會點講仲好

大家咪就係因為「可能」呢個不確定性而唔收貨

hong kong 88

所以外國勢力係邊國？

一日未卸任，佢講嘅都係美國官方立場

所以佢咪要俾人調返美國本土

G20已經知 美國佬唔敢玩大佢

侵侵撐我哋㗎 呢條友搞分化

條友比人炒 懷恨在心

而家係有人玩焦土
攪到咁疆，2047大家一齊一國一制

藍絲講得岩
外國勢力切勿干預內政

其實日本報紙都咁講 每個人都有自己opinion, 民主重要原則

大家睇完唔駛咁介懷

喂 樓主狗
答下我呀屌你老母 咪撚扮盲啦

所以條友比人換走左

成場夢美國做咗好多嘢咩？

香港變成點係我哋香港人話事, 唔係美國佬講咩你就跟㗎

咁又點，但係依家香港人唔滿意啊
香港政府服務香港人定美國啊

焦唔焦土都好
如果你講2047 就點都會變返一國一制架啦

咪好囉，證明美國唔係外國勢力

撒回!

咁你要放唔開無辦法
至少香港政府同外國講已經擱疊
外國政府都已經得到想要結果

關外國政府撚事？
你同外國勢力勾結
香港政府唔係同香港人交代架
屌你老母

唔駛理呢條友
係掂既就唔使俾侵侵換畫啦

幫我地洗白，證明無外國勢力

大家咪推po啦
樓主係知名五毛

呢條奶共領事臨比人炒都仲要叫

要勇，就唔好迴避現實

屌你 五毛喺到出po影響軍心

善用起底功能

第一、星島日報要小心睇嘅（何柱國喎）
第二、各國政府根本有共同利益去控制各自嘅國民，自己香港自己救，自己極權自己對抗（頂多同其他國民互相打氣）外國政府只能適當時候利用吓，靠佢就死得。

我信有共濟會

你係驚五毛亂軍心
定驚現實情況亂軍心

個仆街政府講明撤回最盡信六成
唔講明叫人信佢？

香港人要自強

佢咪就係奶共所以比人換左

其實就算佢講撤回 他日佢一樣可以再推 廿三條夠係撤回 咪屆屆政府都話會進行立法 係睇幾時

總領事嘅意見係咪同國會嘅意見一樣？

勸大家正負皮前先起一起樓主底

屌 紅撚到仆街
負皮 留CM提提大家 再上一頁

( Show Blocked User - 光之練金術師 )

星島日報

屌你老美

blocked

佢咁講得
個法案應該都唔會辣 無乜約束力
希望估錯

考自己，唔使靠老美

侵侵同維尼講掂數即刻割席
依家真係靠香港人自己啦

Rubbish

美領係5 毛

卸任前夕... 星島日報...

屌你老母死全家
利申前線

侵侵搞得住
豬乸都識上樹

係政治上美國政府呢個定性其實好合理，不過政府唔講撤回2個字，好多人個心唔安心唔舒服

正解，分別只係在於政府會唔會再冒政治風險去推